輝瑞疫苗所帶來的保護力

在中國疫苗第三期臨床數據姍姍來遲還未正式向外公開詳細資料的時候，輝瑞mRNA疫苗早已率先公開數據表示注射兩劑疫苗七日後的保護力高達95%，同時亦表示在第一劑注射後的12日之後亦具有一定的保護力。

最近，有尚未經由同行審批的文章(Ref1)為輝端疫苗的效力再度作出統計，特別針對在第一劑注射後的效用作出研究。

測試的人士分別有兩組，一組為注射第一劑疫苗後1-11日受到武肺感染的人士（共1755人），另一組為注射第一劑疫苗後12-28日受到武肺感染的人士（共1142人）。

為比對疫苗所帶來的效益，研究人員找來相同地區受到武肺感染但沒有注射疫苗的同等人數作出比較。

研究的其中一道重要發現，就是注射第一劑疫苗後12-28日受到武肺感染人士的病毒基因Ct值比沒有注射疫苗為高。

Ct值越高，病毒含量越細，亦即是代表注射第一劑疫苗後12-28日的人士就算受到感染，體內的病毒含量亦會顯著相對減低，確實的病毒含量為低出2-4倍。
而於注射第一劑疫苗後1-11日受到武肺感染的人士，其Ct值則與沒有注射疫苗的人士沒有分別。

體內的病毒含量，一直與重病出現的機率有著正面關係。

如今至需一劑便能量度出Ct值的下降，可見瑞輝疫苗的保護效力有著信心的保證。

但同樣結果是否得以套用在變種病毒，文章並沒有特別說明。

Ref1:

推
推晒啲廢老藍絲打支那疫苗

咁科興呢

事實上老人家比較有急切性要打疫苗，不過香港政府辦事不力/急於展現愛國情懷，所以將未有充足數據的科興疫苗率先送俾香港人。

y軸係咩嚟

慢功出細火，我哋依D重視效率同成效的香港人，係唔會明白中國人「百年磨一針」的情懷。

出邊成堆5毛洗地話mRNA影響幾十袋喎
唔知佢哋Bio係邊個大師教

你可以粗略當係機會率，純粹為測試人士透過統計模型以0-1的scale排列。

其實佢地無錯，理論上係有依個可能，我都搵緊有無paper討論依一點的安全性。

mRNA 半衰期咁短 唔使半個鐘應該冇乜剩啦

唔係驚佢插入基因度，而係驚佢影響細胞的transcriptome之後唔知會發生咩事。

疫苗如果有效(95%嗰d人)
自己唔會中 都唔會傳比人？

邊部分
ribosome之類？
我所知大部分RNA 都係condom嚟
用完即棄 整錯咗連proofread連都慳返

同問

理論上打咗疫苗但不幸被武肺入侵身體的話，體液一樣具有傳播病毒的能力。

不過具有傳染能力的時間應該會比無打疫苗的人短D。

你用外來的mRNA強迫一個細胞製造對應的蛋白質，無可避免會影響細胞的其他正常運作。

雖然佢地聲稱配分調到啱啱好，唔會令細胞太過over express武肺的S protein，但每個人的每種細胞都有各自的特質，我有些少唔太信可以確保得到可以控制到每個人每顆細胞唔會過分over express S protein。

咁都只係算短期副作用
mRNA degrade咁快 冇晒就唔會再整protein
唔太相信佢存嘅咁短時間
會帶來誇代計嘅長遠影響

mRNA可能會有未知long term side effect？

我打Oxford嗰隻係咪穩陣d

應該就係，不過至少就應該唔會插入細胞DNA修改基因。

會唔會影響誇代我諗現時就真係無人證實到。

我唔清楚。

我都唔想生仔， 我打先

打錯咗？

係，打錯。

Ct值增加*

睇番原來中國都搞緊mRNA疫苗

藍絲同毅進仔真心冇理由唔打中國疫苗